[
	{
		"fileName": "1.1 Erinnerungen bleiben",
		"dictionary": [
			{
				"type": "epxresions",
				"data": [
					{
						"question": "na Mazurach",
						"answer": "in den Masuren"
					},
					{
						"question": "w Tatrach",
						"answer": "in der Tatra"
					},
					{
						"question": "w Alpach",
						"answer": "in den Alpen"
					},
					{
						"question": "w górach",
						"answer": "im Gebirge"
					},
					{
						"question": "nad Adriatykiem",
						"answer": "an der Adria"
					},
					{
						"question": "nad Bałtykiem",
						"answer": "an der Ostsee"
					},
					{
						"question": "nad Morzem Północnym",
						"answer": "an der Nordsee"
					},
					{
						"question": "nad Morzem śródziemnym",
						"answer": "am Mittelmeer"
					},
					{
						"question": "nad jeziorem",
						"answer": "an einem See"
					},
					{
						"question": "nad Jeziorem Bodeńskim",
						"answer": "am Bodensee"
					},
					{
						"question": "w Grecji",
						"answer": "in Griechenland"
					},
					{
						"question": "we Włoszech",
						"answer": "in Italien"
					},
					{
						"question": "w Pirenejach",
						"answer": "in den Pyrenäen"
					},
					{
						"question": "w Sudetach",
						"answer": "in den Sudeten"
					},
					{
						"question": "w Szwajcarii",
						"answer": "in der Schweiz"
					},
					{
						"question": "w Turcji",
						"answer": "in der Türkei"
					},
					{
						"question": "na Korfu",
						"answer": "auf Korfu"
					},
					{
						"question": "na Uznamie",
						"answer": "auf Usedom"
					},
					{
						"question": "na Majore",
						"answer": "auf Mallorca"
					},
					{
						"question": "na Ibizie",
						"answer": "auf Ibiza"
					}
				]
			},
			{
				"type": "verbs",
				"data": [
					{
						"question": "wysyłać",
						"answer": "abschicken"
					},
					{
						"question": "pracować",
						"answer": "arbeiten"
					},
					{
						"question": "kąpać się",
						"answer": "baden"
					},
					{
						"question": "odpowiadać na coś",
						"answer": "beantworten etw."
					},
					{
						"question": "zwiedzać",
						"answer": "besichtigen"
					},
					{
						"question": "oglądać telewizję",
						"answer": "fernsehen"
					},
					{
						"question": "fotografować",
						"answer": "fotografieren"
					},
					{
						"question": "grillować",
						"answer": "grillen"
					},
					{
						"question": "procować",
						"answer": "jobben"
					},
					{
						"question": "uprawiać jogging",
						"answer": "joggen"
					},
					{
						"question": "wspinać się",
						"answer": "klettern"
					},
					{
						"question": "czytać",
						"answer": "lesen"
					},
					{
						"question": "jeździć konno",
						"answer": "reiten"
					},
					{
						"question": "pływać",
						"answer": "schwimmen"
					},
					{
						"question": "żeglować",
						"answer": "segeln"
					},
					{
						"question": "opalać się",
						"answer": "sich sonnen"
					},
					{
						"question": "surfować",
						"answer": "surfen"
					},
					{
						"question": "tańczyć",
						"answer": "tanzen"
					},
					{
						"question": "nurkować",
						"answer": "tauchen"
					},
					{
						"question": "wędrować",
						"answer": "wandern"
					},
					{
						"question": "spędzać (czas)",
						"answer": "verbringen"
					},
					{
						"question": "zarabiać",
						"answer": "verdienen"
					},
					{
						"question": "przemijać, kończyć się",
						"answer": "vorbei sein"
					}
				]
			},
			{
				"type": "sentences",
				"data": [
					{
						"question": "odpowiadać na oferty",
						"answer": "Anfragen beantworten"
					},
					{
						"question": "szukać pracy wakacujnej",
						"answer": "einen Ferienjob suchen"
					},
					{
						"question":  "wyjeżdżać z przyjaciółmi",
						"answer": "mit Freunder verreisen"
					},
					{
						"question": "inkasować pieniądze",
						"answer": "Geld kassieren"
					},
					{
						"question": "obsługiwać kasę",
						"answer": "die Kasse bedienen"
					},
					{
						"question": "robić rezerwacje",
						"answer": "Reservierunge machen"
					},
					{
						"question": "jeżdzić na nartach wodnych",
						"answer": "Wasserski fahren"
					}
				]
			},
			{
				"type": "nouns",
				"data": [
					{
						"question": "zapytanie, oferta",
						"answer": "die Anfrage"
					},
					{
						"question": "pocztówka",
						"answer": "die Postkarte"
					},
					{
						"question": "pogoda plażowa",
						"answer": "das Strandwetter"
					},
					{
						"question": "wiatr",
						"answer": "der Wind"
					}
				]
			}
		]
	},
	{
		"fileName": "1.2 Ohne Fleiß kein Preis",
		"dictionary": [
			{
				"type": "nouns",
				"data": [
					{
						"question": "dzień pracy",
						"answer": "der Arbeitstag"
					},
					{
						"question": "zadanie",
						"answer": "die Afugabe"
					},
					{
						"question": "płaca, wynagrodzenie",
						"answer": "die Bezahlung"
					},
					{
						"question": "lista zakupów",
						"answer": "die Einkaufsliste"
					},
					{
						"question": "praca wakacyjna",
						"answer": "der Ferienjob"
					},
					{
						"question": "mięso",
						"answer": "das Fleisch"
					},
					{
						"question": "warzywa",
						"answer": "das Gemüse"
					},
					{
						"question": "targ",
						"answer": "der Großmarkt"
					},
					{
						"question": "stołówka",
						"answer": "die Kantine"
					},
					{
						"question": "pomoc kuchenna",
						"answer": "die Küchenhilfe"
					},
					{
						"question": "kurtka",
						"answer": "die Jacke"
					},
					{
						"question": "praca",
						"answer": "der Job"
					},
					{
						"question": "oferta pracy",
						"answer": "das Jobangebot"
					},
					{
						"question": "współpracownik",
						"answer": "der Mitarbeiter"
					},
					{
						"question": "wada",
						"answer": "der Nachteil"
					},
					{
						"question": "deser",
						"answer": "der Nachtisch"
					},
					{
						"question": "owoce",
						"answer": "das Obst"
					},
					{
						"question": "sałatka",
						"answer": "der Salat"
					},
					{
						"question": "zaleta",
						"answer": "der Vorteil"
					}
				]
			},
			{
				"type": "verbs",
				"data": [
					{
						"question": "przymierzać",
						"answer": "anprobieren"
					},
					{
						"question": "wydawać",
						"answer": "ausgeben"
					},
					{
						"question": "znać się na czymś",
						"answer": "sich auskennen in"
					},
					{
						"question": "towarzyszyć",
						"answer": "begleiten"
					},
					{
						"question": "zamawiać",
						"answer": "bestellen"
					},
					{
						"question": "ubiegać się o coś",
						"answer": "sich bewerben um etw."
					},
					{
						"question": "trwać",
						"answer": "dauern"
					},
					{
						"question": "kupować",
						"answer": "einkaufen"
					},
					{
						"question": "podobać się",
						"answer": "gefallen"
					},
					{
						"question": "gotować",
						"answer": "kochen"
					},
					{
						"question": "kosztować",
						"answer": "kosten"
					},
					{
						"question": "pasować",
						"answer": "passen"
					},
					{
						"question": "kroić",
						"answer": "schneiden"
					},
					{
						"question": "stawiać na coś",
						"answer": "setzen auf etw."
					},
					{
						"question": "proponować",
						"answer": "vorschlagen"
					},
					{
						"question": "myć",
						"answer": "waschen"
					},
					{
						"question": "przygotowywać",
						"answer": "zubereiten"
					}
				]
			},
			{
				"type": "adjectives",
				"data": [
					{
						"question": "męczący",
						"answer": "anstrengend"
					},
					{
						"question": "niebieski",
						"answer": "blau"
					},
					{
						"question": "brązowy",
						"answer": "braun"
					},
					{
						"question": "kolorowy",
						"answer": "bunt"
					},
					{
						"question": "zaangażowany",
						"answer": "engagiert"
					},
					{
						"question": "poszukiwany",
						"answer": "gefragt"
					},
					{
						"question": "żółty",
						"answer": "gelb"
					},
					{
						"question": "przyjemny, przytulny",
						"answer": "gemütlich"
					},
					{
						"question": "w kropki",
						"answer": "gepunktet"
					},
					{
						"question": "w paski",
						"answer": "gestreift"
					},
					{
						"question": "szary",
						"answer": "grau"
					},
					{
						"question": "zielony",
						"answer": "grün"
					},
					{
						"question": "dobrze płatny",
						"answer": "gut bezahlt"
					},
					{
						"question": "jasnobrązowy",
						"answer": "hellbraun"
					},
					{
						"question": "skonany",
						"answer": "hundemüde"
					},
					{
						"question": "twórczy",
						"answer": "kreativ"
					},
					{
						"question": "monotonny",
						"answer": "monoton"
					},
					{
						"question": "czerwony",
						"answer": "rot"
					},
					{
						"question": "czarny",
						"answer": "schwarz"
					},
					{
						"question": "nieskomplikowany",
						"answer": "unkompliziert"
					},
					{
						"question": "odpowiedzialny",
						"answer": "verantwortungsvoll"
					},
					{
						"question": "fioletowy",
						"answer": "violett"
					},
					{
						"question": "biały",
						"answer": "weiß"
					},
					{
						"question": "dodatkowy",
						"answer": "zusätzlich"
					},
					{
						"question": "niezawodny",
						"answer": "zuverlässig"
					}
				]
			},
			{
				"type": "sentences",
				"data": [
					{
						"question": "sukać pomocnika",
						"answer": "eine Aushilfe suchen"
					},
					{
						"question": "mieć szansę",
						"answer": "eine Chance haben"
					},
					{
						"question": "oczyszczać twarz",
						"answer": "das Gesicht ausreinigen"
					},
					{
						"question": "robić maseczkę na twarz",
						"answer": "eine Gesichtsmaske machen"
					},
					{
						"question": "dostawać napiwek",
						"answer": "Trinkgeld bekommen"
					}
				]
			}
		]
	},
	{
		"fileName": "2.1 Angeln, Skaten oder Surfen",
		"dictionary": [
			{
				"type": "nouns",
				"data": [
					{
						"answer": "der Basketball",
						"question": "koszykówka"
					},
					{
						"answer": "das Boxen",
						"question": "boks"
					},
					{
						"answer": "der Eiskunstlauf",
						"question": "jazda figurowa na lodzie"
					},
					{
						"answer": "der Fußball",
						"question": "piłka nożna"
					},
					{
						"answer": "das Golf",
						"question": "golf"
					},
					{
						"answer": "der Handball",
						"question": "piłka ręczna"
					},
					{
						"answer": "das Joggen",
						"question": "bieganie"
					},
					{
						"answer": "das Klettern",
						"question": "wspinaczka"
					},
					{
						"answer": "das Radfahren",
						"question": "jazda na rowerze"
					},
					{
						"answer": "das Reiten",
						"question": "jazda konna"
					},
					{
						"answer": "das Rennen",
						"question": "wyścigi"
					},
					{
						"answer": "das Schach",
						"question": "szachy"
					},
					{
						"answer": "das Schlittschuhlaufen",
						"question": "łyżwiarstwo"
					},
					{
						"answer": "das Schwimmen",
						"question": "pływanie"
					},
					{
						"answer": "das Segeln",
						"question": "żeglarstwo"
					},
					{
						"answer": "das Skaten",
						"question": "jazda na rolkach"
					},
					{
						"answer": "das Skifahren",
						"question": "jazda na łyżwach"
					},
					{
						"answer": "das Skispringen",
						"question": "skoki narciarskie"
					},
					{
						"answer": "das Surfen",
						"question": "surfing"
					},
					{
						"answer": "das Tauchen",
						"question": "nurkowanie"
					},
					{
						"answer": "das Tennis",
						"question": "tenis"
					},
					{
						"answer": "das Windsurfing",
						"question": "windsurfing"
					},
					{
						"answer": "der Volleyball",
						"question": "siatkówka"
					},
					{
						"answer": "die Ausrüstung",
						"question": "wyposażenie, sprzęt"
					},
					{
						"answer": "der Badeanzug",
						"question": "kostium kąpielowy"
					},
					{
						"answer": "die Badekappe",
						"question": "czepek kąpielowy"
					},
					{
						"answer": "der Ball",
						"question": "piłka"
					},
					{
						"answer": "der Haken",
						"question": "hak"
					},
					{
						"answer": "der Klettergurt",
						"question": "pas do wspinaczki"
					},
					{
						"answer": "der Korb",
						"question": "kosz"
					},
					{
						"answer": "der Reithelm",
						"question": "kask do jazdy konnej"
					},
					{
						"answer": "der Reitstiefel",
						"question": "but do jazdy konnej"
					},
					{
						"answer": "der Schläger",
						"question": "kij, rakieta"
					},
					{
						"answer": "der Schlittschuh",
						"question": "łyżwa"
					},
					{
						"answer": "das Seil",
						"question": "lina"
					},
					{
						"answer": "die Skibrille",
						"question": "okulary narciarskie"
					},
					{
						"answer": "das Surfbrett",
						"question": "deska do surfowania"
					},
					{
						"answer": "das Tor",
						"question": "bramka"
					},
					{
						"answer": "der Bergsport",
						"question": "sport górski"
					},
					{
						"answer": "der Denksport",
						"question": "rozrywka umysłowa"
					},
					{
						"answer": "der Extremsport",
						"question": "sport ekstremalny"
					},
					{
						"answer": "der Freizeitsport",
						"question": "sport rekreacyjny"
					},
					{
						"answer": "der Funsport",
						"question": "fun sport"
					},
					{
						"answer": "der Mannschaftssport",
						"question": "sport zespołowy"
					},
					{
						"answer": "der Sommersport",
						"question": "sport letni"
					},
					{
						"answer": "der Wassersport",
						"question": "sport wodny"
					},
					{
						"answer": "der Wintersport",
						"question": "sport zimowy"
					},
					{
						"answer": "das Gehirn",
						"question": "mózg"
					},
					{
						"answer": "der Kick",
						"question": "kopnięcie; dreszczyk emocji"
					},
					{
						"answer": "das Risiko",
						"question": "ryzyko"
					},
					{
						"answer": "der Muskel",
						"question": "mięsień"
					},
					{
						"answer": "die Partie",
						"question": "partia, rozgrywka, runda"
					},
					{
						"answer": "die Welle",
						"question": "fala"
					}
				]
			},
			{
				"type": "expresions",
				"data": [
					{
						"answer": "auf der Eisbahn",
						"question": "na lodowisku"
					},
					{
						"answer": "im Fußballstadion",
						"question": "na stadionie piłkarskim an"
					},
					{
						"answer": "der Kletterwand",
						"question": "na ściance wspinaczkowej"
					},
					{
						"answer": "in der Reitschule",
						"question": "w szkole jazdy konnej"
					},
					{
						"answer": "auf der Rennbahn",
						"question": "na torze wyścigowym"
					},
					{
						"answer": "im Schachklub",
						"question": "w klubie szachowym"
					},
					{
						"answer": "in der Sporthalle",
						"question": "w hali sportowej"
					},
					{
						"answer": "auf dem Tennisplatz",
						"question": "na korcie"
					}
				]
			},
			{
				"type": "verbs",
				"data": [
					{
						"answer": "abspielen",
						"question": "rozgrywać"
					},
					{
						"answer": "erkennen an etw.",
						"question": "rozpoznać po czymś"
					},
					{
						"answer": "stehen auf etw.",
						"question": "lubić coś"
					},
					{
						"answer": "schwitzen",
						"question": "pocić się"
					}
				]
			}
		]
	},
	{
		"fileName": "2.2 Die Leistung zählt",
		"dictionary": [
			{
				"type": "verbs",
				"data": [
					{
						"answer": "aussteigen aus etw.",
						"question": "rezygnować z czegoś"
					},
					{
						"answer": "geboren sein",
						"question": "urodzić się"
					},
					{
						"answer": "gewinnen",
						"question": "wygrać"
					},
					{
						"answer": "siegen",
						"question": "zwyciężyć"
					}
				]
			},
			{
				"type": "nouns",
				"data": [
					{
						"answer": "das Einzelspringen",
						"question": "skoki indywidualne"
					},
					{
						"answer": "die Europameisterschaft",
						"question": "mistrzostwa Europy"
					},
					{
						"answer": "der Fan",
						"question": "fan, kibic"
					},
					{
						"answer": "der Gokart",
						"question": "gokart"
					},
					{
						"answer": "die Goldmedaille",
						"question": "złoty medal"
					},
					{
						"answer": "der Mannschaftswettbewerb",
						"question": "konkurs drużynowy"
					},
					{
						"answer": "der Meistertitel",
						"question": "tytuł mistrzowski"
					},
					{
						"answer": "der Mittelfeldspieler",
						"question": "środkowy napastnik"
					},
					{
						"answer": "der/ das Nationalkader",
						"question": "kadra narodowa"
					},
					{
						"answer": "der Profisportler",
						"question": "zawodowiec"
					},
					{
						"answer": "die Weltmeisterschaft",
						"question": "mistrzostwa świata"
					},
					{
						"answer": "die Winterspiele",
						"question": "igrzyska zimowe"
					}
				]
			},
			{
				"type": "sentences",
				"data": [
					{
						"answer": "unter Druck stehen",
						"question": "być pod presją"
					},
					{
						"answer": "eine Karriere als... beginnen",
						"question": "rozpocząć karierę..."
					},
					{
						"answer": "eine Karriere als... bennden",
						"question": "zakończyć karierę..."
					},
					{
						"answer": "eine Niederlage erleiden",
						"question": "ponieść porażkę"
					},
					{
						"answer": "den Organismus belasten",
						"question": "obciążać organizm"
					},
					{
						"answer": "seine Schwächen überwinden",
						"question": "pokonywać swoje słabości"
					},
					{
						"answer": "an der Spitze stehen",
						"question": "być na szczycie"
					},
					{
						"answer": "die Sportkarriere abbrechen",
						"question": "przerwać karierę sportową"
					},
					{
						"answer": "eine Stiftung gründen",
						"question": "założyć fundację"
					},
					{
						"answer": "mit Stress umgehen können",
						"question": "umiejętnie obchodzić się ze stresem"
					},
					{
						"answer": "an Turnieren teilnehmen",
						"question": "brać udział w turniejach"
					},
					{
						"answer": "zur Welt kommen",
						"question": "przyjść na świat"
					},
					{
						"answer": "den Weltcup gewinnen",
						"question": "zdobyć puchar świata"
					},
					{
						"answer": "Zwillingstöchter bekommen",
						"question": "urodzić bliźniaczki"
					}
				]
			}
		]
	},
	{
		"fileName": "2.3 Es steht zwei zu null",
		"dictionary": [
			{
				"type": "nouns",
				"data": [
					{
						"answer": "der Anfänger",
						"question": "początkujący"
					},
					{
						"answer": "der Bericht",
						"question": "relacja, sprawozdanie"
					},
					{
						"answer": "das Finale",
						"question": "finał"
					},
					{
						"answer": "der Halbmarathon",
						"question": "półmaraton"
					},
					{
						"answer": "die Halbzeit",
						"question": "połowa meczu"
					},
					{
						"answer": "der Handbiker",
						"question": "rowerzysta jeżdżący na handbike'u"
					},
					{
						"answer": "die Hälfte",
						"question": "połowa"
					},
					{
						"answer": "die Hochstimmung",
						"question": "radosny nastrój"
					},
					{
						"answer": "der Läufer",
						"question": "biegacz"
					},
					{
						"answer": "die Pferdeshow",
						"question": "pokaz jazdy konnej"
					},
					{
						"answer": "der Rollstuhlfahrer",
						"question": "osoba poruszająca się na wózku inwalidzkim"
					},
					{
						"answer": "der Sieger",
						"question": "zwycięzca"
					},
					{
						"answer": "das Sportevent",
						"question": "impreza sportowa"
					},
					{
						"answer": "der Sportjournalist",
						"question": "dziennikarz sportowy"
					},
					{
						"answer": "der Treffpunkt",
						"question": "miejsce spotkania"
					},
					{
						"answer": "der Wettkampf",
						"question": "zawody"
					}
				]
			},
			{
				"type": "verbs",
				"data": [
					{
						"answer": "sich beteiligen an etw.",
						"question": "brać udział w czymś"
					},
					{
						"answer": "intervenieren",
						"question": "interweniować"
					},
					{
						"answer": "schießen",
						"question": "strzelać"
					},
					{
						"answer": "schreien",
						"question": "krzyczeć"
					},
					{
						"answer": "unternehmen",
						"question": "przedsięwziąć"
					}
				]
			},
			{
				"type": "sentences",
				"data": [
					{
						"answer": "Hast du einen anderen Vorschlag?",
						"question": "Masz inną propozycję?"
					},
					{
						"answer": "Hättest du Lust auf ...?",
						"question": "Miałabyś/ Miałbyś ochotę na...?"
					},
					{
						"answer": "Ich würde mir gern ... anschauen.",
						"question": "Obejrzałabym/ Obejrzałbym sobie..."
					},
					{
						"answer": "Spinnst du?",
						"question": "Zwariowałaś/ Zwariowałeś?"
					},
					{
						"answer": "Vielleicht gehen wir ...?",
						"question": "A może pójdziemy...?"
					},
					{
						"answer": "Was hältst du von ...?",
						"question": "Co myślisz o...?"
					},
					{
						"answer": "Wie wär's, wenn ...?",
						"question": "Co powiesz na...?"
					},
					{
						"answer": "Willst du mich umbringen?",
						"question": "Chcesz mnie wykończyć?"
					},
					{
						"answer": "jmdm. den Ball zuspielen",
						"question": "podawać komuś piłkę"
					},
					{
						"answer": "vor Glück weinen",
						"question": "płakać ze szczęścia"
					},
					{
						"answer": "ein Tor schießen",
						"question": "strzelić bramkę/gola"
					},
					{
						"answer": "im Tor stehen",
						"question": "stać na bramce"
					}
				]
			}
		]
	},
	{
		"fileName": "3.1 Brahms oder Rammstein?",
		"dictionary": [
			{
				"type": "nouns",
				"data": [
					{
						"answer": "die Architektur",
						"question": "architektura"
					},
					{
						"answer": "die Bildhauerei",
						"question": "rzeźbiarstwo"
					},
					{
						"answer": "der Film",
						"question": "film"
					},
					{
						"answer": "die Grafik",
						"question": "grafika"
					},
					{
						"answer": "das Kino",
						"question": "kino"
					},
					{
						"answer": "die Kunst",
						"question": "sztuka"
					},
					{
						"answer": "die Kunstfotografie",
						"question": "fotografia artystyczna"
					},
					{
						"answer": "die Literatur",
						"question": "literatura"
					},
					{
						"answer": "die Malerei",
						"question": "malarstwo"
					},
					{
						"answer": "die Musik",
						"question": "muzyka"
					},
					{
						"answer": "die Oper",
						"question": "opera"
					},
					{
						"answer": "die Presse",
						"question": "prasa"
					},
					{
						"answer": "das Radio",
						"question": "radioodbiornik"
					},
					{
						"answer": "das Radio",
						"question": "radio"
					},
					{
						"answer": "die Skulptur",
						"question": "rzeźba"
					},
					{
						"answer": "das Theater",
						"question": "teatr"
					},
					{
						"answer": "die Zeitschrift",
						"question": "czasopismo"
					},
					{
						"answer": "die Zeitung",
						"question": "gazeta"
					},
					{
						"answer": "die Band",
						"question": "zespół"
					},
					{
						"answer": "der Denker",
						"question": "myśliciel"
					},
					{
						"answer": "der Eintritt",
						"question": "wstęp"
					},
					{
						"answer": "das Festival",
						"question": "festiwal"
					},
					{
						"answer": "das Festivalgelände",
						"question": "teren, na którym odbywa się festiwal"
					},
					{
						"answer": "die Heimat",
						"question": "ojczyzna, kraj rodzinny"
					},
					{
						"answer": "das Jahrhundert",
						"question": "wiek"
					},
					{
						"answer": "der Kanon",
						"question": "kanon"
					},
					{
						"answer": "der Komponist",
						"question": "kompozytor"
					},
					{
						"answer": "der Newcomer",
						"question": "nowicjusz"
					},
					{
						"answer": "der Philosoph",
						"question": "filozof"
					},
					{
						"answer": "der Sänger",
						"question": "piosenkarz"
					},
					{
						"answer": "der Schriftsteller",
						"question": "pisarz"
					},
					{
						"answer": "die Stimmung",
						"question": "nastrój"
					},
					{
						"answer": "die Unterkunft",
						"question": "zakwaterowanie"
					},
					{
						"answer": "das Vaterland",
						"question": "ojczyzna"
					},
					{
						"answer": "der Blues",
						"question": "blues"
					},
					{
						"answer": "die Countrymusik",
						"question": "country"
					},
					{
						"answer": "die elektronische Musik",
						"question": "muzyka elektroniczna"
					},
					{
						"answer": "der Folk",
						"question": "folk"
					},
					{
						"answer": "das Heavy Metal",
						"question": "heavy metal"
					},
					{
						"answer": "der Hip-Hop",
						"question": "hip-hop"
					},
					{
						"answer": "der Jazz",
						"question": "jazz"
					},
					{
						"answer": "die klassische Musik",
						"question": "muzyka klasyczna"
					},
					{
						"answer": "der Rap",
						"question": "rap"
					},
					{
						"answer": "der Rock",
						"question": "rock"
					},
					{
						"answer": "der Soul",
						"question": "soul"
					},
					{
						"answer": "das Techno",
						"question": "techno"
					},
					{
						"answer": "die Flöte",
						"question": "flet"
					},
					{
						"answer": "die Geige",
						"question": "skrzypce"
					},
					{
						"answer": "die Gitarre",
						"question": "gitara"
					},
					{
						"answer": "das Schlagzeug",
						"question": "perkusja"
					},
					{
						"answer": "die Trompete",
						"question": "trąbka"
					}
				]
			},
			{
				"type": "sentences",
				"data": [
					{
						"answer": "Eintritt frei",
						"question": "wstęp wolny"
					},
					{
						"answer": "Ruhm erlangen",
						"question": "zdobyć sławę"
					},
					{
						"answer": "mit einem Preis auszeichnen",
						"question": "nagrodzić, uhonorować nagrodą"
					}
				]
			},
			{
				"type": "verbs",
				"data": [
					{
						"answer": "auftreten",
						"question": "występować"
					},
					{
						"answer": "aussuchen",
						"question": "wyszukiwać"
					},
					{
						"answer": "sich beeilen",
						"question": "pośpieszyć się"
					},
					{
						"answer": "erleben",
						"question": "przeżywać"
					},
					{
						"answer": "verfassen",
						"question": "pisać"
					}
				]
			},
			{
				"type": "adjectives",
				"data": [
					{
						"answer": "ausverkauft",
						"question": "wyprzedany"
					},
					{
						"answer": "enttäuscht",
						"question": "rozczarowany"
					},
					{
						"answer": "günstig",
						"question": "korzystny"
					},
					{
						"answer": "spektakulär",
						"question": "spektakularny"
					},
					{
						"answer": "hörenswert",
						"question": "wart posłuchania"
					},
					{
						"answer": "sehenswert",
						"question": "wart obejrzenia"
					}
				]
			}
		]
	}
]
